我係P牌仔 我有野講

喺大家見到我大大個P字然後話我135毛之前, 可唔可以花D時間睇下我講咩, 先至comment屌9我再負評再block都未遲

今日機場輸左係無可厚非, 部分人情緒激動然後打個條撚樣, 我先唔理有無鬼煽動佢地打, 條撚樣之前咁樣對我地香港人, 打死佢都無人可憐啦. 我自己無識人比佢地打傷都嬲撚到痴線, 如果有手足既親朋戚友係比佢地打過既話, 想打番個條撚樣轉頭係人之常情. 就好似Infinity War入面既Star Lord咁, 係人都忍唔住啦

不過好可惜, 打完佢之後對場運動一定係有好大既負面影響. 先唔講會唔會比大陸搵到位入, 剩係講係香港同國際媒體會點報導, 全部都會話我地香港既示威者行私刑, 濫用暴力, 令到我地既形象插曬水. 就算我見到現場好多人都叫人唔好打, 其實好多人都好理性, 但係D媒體討論既焦點放左係打人度. 就算我地打都打得好輕手, 條狗血都唔洗流, 同黑警黑社會D暴力差幾萬倍, 不過依然會對我地好不利. 而家我地示威者既國際形象係非常關鍵, 國際社會點樣回應場運動都係睇佢架咋, 老實講係我地可以對政府對大陸施壓既唯一途徑. 如果我地展現唔到我地係爭取緊人權個一邊, 係維護緊人權既運動, 咁我地會真真正正比人標籤為暴徒, 國際社會想幫都幫唔到架啦

不割席不篤灰不分化. 我絕對同意, 核爆我都唔撚割, 但係都唔該大家唔好濫用哩9隻字, 唔好持住大家對你既信任而覺得自己做咩都得. 然後做錯野之後有人批評你就攞哩9隻字當免死金牌. 不割席不篤灰不分化 係就算有D位做錯左, 我地會明白你咁做都係由為香港好既本心出發, 所以我地繼續支持你. 但係錯就要應然後改, 唔好一聽到有人批評就屌人. 批評係想大家做得更好, 接受批評先可以進步, 先幫到香港

講左咁耐, 其實都係廢話, 實際D就係諗下點樣可以拆點. 下面係我自己既睇法, 都係個句, 大家睇完覺得唔合理可以隨便負評

1. 民間記者會上面道歉
好多人話民心唔重要, 我覺得絕對係錯架. 如果你話不合作運動會影響民心所以唔好搞, 咁就ON9者. 不過民心整體而言一定係贏定輸既關鍵. 所以民間記者會要道歉, 最大作用就係會同政府黑警形成極大對比. 佢地做錯咁多野都無道歉, 我地稍一出錯就即刻道歉, 比人個印象就係雖然行為有小小過火, 但係大家心態依然正確. 當然sorry都有技巧, 詳細字眼點樣道歉真係要諗清楚, 唔可以比對家捉到痛腳. 做人要PR, 政治運動更加需要PR

2. 改變之後示威活動既方向
全靠勇武派幫我地衝, 為我地犧牲, 我地先至未輸, 如果唔係就一早輸左架啦. 但係近一個月好明顯就係衝已經起唔到作用, 甚至係反作用, 只會令到更多人受傷, 比狗拉. 就算行動升級, 亦都完全唔夠打. 同埋最重要既係, 好明顯政府唔單止無因為咁樣而受壓, 佢地反而因爲咁樣而令到佢地既部署更簡單, 繼續打你地拉你地譴責你地, 咁樣繼續落去, 我地好快輸. 就算打遊擊都好, 其實比唔到壓力政府去回應我地, 反而最有壓力既就係前線既手足

改變策略, 繼續日日遊行示威, 但係一開始唔好封路唔好衝, 唔好比個垃圾政府同埋狗有藉口去譴責暴力, 咁佢地記者會就被迫要正面回應訴求, 等記者都可以集中係咁問佢地721 811等等既問題, 將個焦點放番落去佢地既死穴, 先至有機會令到佢地反錯, 受壓. 同時間勇士們又可以回氣, 再觀察情況先再決定衝唔衝都未遲. 今次同雨傘唔同, 因為我地唔會停, 開始真正既長久戰, 先有機會贏

3. 重點打輿論戰
我地相比班廢老最叻係咩阿, 係用social media啊. 挽FB IG班深藍邊夠我地挽, 但係我地要清楚知道我地既target audience係邊知, 同埋點樣可以access佢地. 我覺得我地只要開番幾個分身去扮廢老或者藍C, 然後不斷喺幫港出聲, 撐警, 建制議員既FB page不斷comment話我已經轉呔唔支持政府同黑狗, 再comment D 濫權濫暴片段上去, 班廢老淺藍既立場一定會動搖

4. 針對警察
黑警始終都有好多人, 一定有一部分係好人, 但係佢地可能唔敢出聲, 因為會比人排斥. 如果我地可以做下文宣, 話比佢地知如果佢地而家肯辭職罷工, 我地一定會撐佢地, 因為大家都係香港人. 比D勇氣佢地去辭職, 令到警方內部士氣更加低落同不穩

希望就算無人同意我既意見, 都可以令到睇左既人多一個思考既方向. 係時候要變啦/